This war of mine 續作Frostpunk居然無人討論?

岩岩買左11點玩撚到依家
勁多野玩 暫時玩到Day 17
有無人有買 一齊討論下

啱啱睇完forsen玩

原來出左

睇人玩beta版 睇到我

買左未玩

買左今晚玩

你唔開post我都唔知有呢樣野

呢隻同tgis war of mine一樣玩法？
手機版有冇？

無手機版
電腦都成5GB 個畫質幾靚 多野玩過this war of mine好多..
不過又係人性考驗

好玩
唔知頭唔知路
琴日買左 先知 完來24號出 我24號買

玩到中後期， 感覺normal做好人太易， 無左this war of mine嗰種感覺。 睇d youtuber玩hard好過癮 ， 想快D打完呢場先。

岩岩終於用default setting爆左第一章, 最尾果part真係玩到有d眼濕濕, 個氣氛好正
明明之前有d野做好少少係唔需要死咁多人, 最終死左差唔多1/4人先解決到

剛剛買左

最後面一定要死人
無煤就一齊死 同埋最尾跑馬燈咁樣飛快見到自己座城點起法真係好感動

可以靠燒木, 我主要用機械人做永動鋼材同煤生產, 如果將佢地轉晒去木同炭既可以由個煤礦爆

lm

有咁多核心
我第一次去到好後面先搵到個核心地點可以每半日一粒核心

Same here

玩緊NORMAL STORY 26日搵到OUTPOST送STEAM CORE 好玩

三個故事玩曬
等新update
唔想打100% 好攰

你地係擴大中間座塔既熱範圍
定係主要用一開始可以研發 擺係條路果個發熱野為主?

both

打緊第一個主線未用過細爐，尤其開波好浪費煤
升範圍之後升樓好過升爐，睇住個天氣預報寒流強度去升

點夠煤
人手完全唔夠

喺steam 買？

初期一定要盡谷探索隊去搵人

我因為一開波人手已經唔夠 佢地搵完冬日XX已經叫佢地返黎村幫手做野

玩到30幾日 應該頂唔住個冰風暴

最後-150度都冇死人
只要探索隊搵左特斯拉城就贏 愈早愈好 每日+1蒸氣核心

其實係咪要好多人搵食物，3個獵人屋都唔多夠

唔夠 我齊科技都要8,9個

過咗啦 535人

差D過唔到第一個寒流
之後無曬木死曬

岩岩爆晒3個劇本, 預設難度
第3個劇本感覺最易玩

我習慣既玩法
最多升1級中心範圍, 主力用steam hub
steam hub set 落去集中既資源工廠附近令工人無咁易凍病
不在保溫範圍的疏落資源工廠就用機械人去運作

食物一般只用獵人
起係無steam hub既遠處
steam hub附近就主力起房屋同醫務所

法令要爭取時間不停開, 唔好等瀨野先開
只係玩過信仰分支, 信仰去到最尾可以關閉信心值

工程師夠的話
研究所會起2-4個, 加快研發速度

醫務所保溫同房屋升級/保溫技術
到後期凍到3,4級發熱都keep唔到宜居溫度先研發
初中期技術主要投放係資源生產同發熱上

起兒童保護所set做醫生學徙
可以加快治療時間

有冇邊d 科研係重疊左？
例如升伐木廠咁收集站系列唔使升？

點解 D 人成日病
開左幾個救護所都唔得 Keep 住 15-20 or 個紅十字

中後段換機械人冇升過收集站
唔知難度有冇唔同

係咪工作地點同埋夜晚間屋唔夠暖
唔夠暖會病嚴重會凍死同截肢

如果去太遠地區採集呢 ?
岩岩起左兩個暖爐希望好 d

起爐心又得升暖氣又得，最後偏遠仲可以機械人做晒
最緊要預防唔好病，啲人加速咗都要醫好耐

我兩個獵人屋都夠頂到起温室喇喎
試下衝快d科技起空中獵人小屋/温室

隻驚有漢化未

屌 隻GAME有BUG
我揀左科技佢唔LOAD

班探子又卡左係個溫泉返唔到黎

有支那字

玩左兩次之後識玩
E家玩中級差唔多抄prefect冇人死冇人病又收晒所有人

準備玩hard

巴哈好似有

謝了

有官方殘中...

有幾個可能
研究建築無放工程師?
工程師病晒請假?
深夜時份點科技你叫人起身開工?

所以通常政策一開始我就開正上面個D工時法律先
同埋最少兩三座工作站 唔係科技跟唔上

我第一個法律都係開加班

我最勁都係玩到-60度就輸左 on99整爆左個爐

一路玩都好緊張
唔係啲人死就係我game over

我明明整左兩個細爐仔
點解細爐仔附近仲係低溫既

原來夜晚

唔夠力
要升科技
有D建築物有科技可以被動加1級保溫

唉,第2個故救唔到人,啱啱夠自保

上youtube睇人玩hard仲爽過自己玩normal
自己玩好廢 唔知gathering house要一早放

我岩岩玩個陣都係咁啦
有個礦場full左我仲係咁起倉庫添

倉真係好重要，盡量唔好比任何資源full
預多好過急用先黎無

我次次都係就咁派人去拎礦

最on9係以為起手就研發beacon出去探索拎多啲人同大機械人黎做野拎資源 錯曬
每次輸都諗要點再快啲研發

叫佢地OT算啦，唔駛留情，但係非必要唔好開24
當你有機械人做研究果陣就放棄人手研究

去到第3個劇情你就會完全唔想用機器人
玩到你就知咩事

唔識玩 頭幾日就死哂

第三章我頭幾日已經唔想玩⋯⋯

第一章一日唔爆機唔玩第二章住

我都係，利申爆左頭1-2

未救返New Manchester 唔開三

開OT！加班！

第一張即係種子個個？ 1000食物好難追

好想快啲放工玩
一玩又一晚

第二個劇情點解好似好易玩咁
唔洗捱暴風雪 夠鐘夠資源就贏左

都要等working hours先會load架

隻game真係好唔錯
要重開左3次先識開個好局唔會一凍就無煤GG
玩下玩下就成日

普通半日搞掂
困難仲係好kick手

但係重覆性太高, 如果佢event係random就會好好多
玩熟左張地圖根本就係formula咁玩

要等佢update
This war of mine都係咁
一掌握左條formula
就唔難玩

廢事曬你時間，有戈堆資源四十幾人點會捱唔過暴風雪

中咗bug
個工人係棟起好咗嘅建築物繼續做唔肯走
就餓死點算

呢隻野根本就話左俾你知共產主義實行唔到只係因為科技唔夠進步
全自動化揾機械人做野咪就係真正生產力高度發展社會

好難玩 D 核心點先可以多 D
第一章暴風雪黎我D人根本用生命值硬接

一開波冇耐d人就病到7彩 好難玩

Medical post

LM

工程師都病埋

開政策有得餵佢食雙倍野會好多好番
不過最緊要都係根治

唔好送D人直接採資源就得
唔病咪唔洗醫

其實最重要首先係屋企夠暖
之後工作地點同醫院都盡量暖
之後兩隊野去狂搵核心
一定要用起碼一粒去整鑽冰牆有木果個先 普通木場唔要都擺

終於過到第一關
臨尾連我自己都好緊張
佢地擺工話想陪屋企人唔做野都由佢地 拿拿臨整機械人撐住
不過煤礦壞左都係推左佢地去死先捱得住場雪

teala果度每日有1粒可以運返返黎

我運得1粒已經俾暴風雪凍死哂班探險隊

我無推佢地去死
未風雪果時儲左2萬幾粒煤
有5隻機械人不停挖煤同將木變煤都頂得住

反而我覺得最緊要係控制Overdrive嘅時機
唔開啲人頂唔順會病
開又唔可以開太耐
我臨尾98%差少少GG

第一章暴風雪前要2800食物
點儲dllm

用2間倉同機械人狂整 之後記得政策要揀湯

早知唔收咁多人
做大愛撚見到D人想入黎就瘋狂接收，錯晒

三波難民 我淨係收左半波 其他趕哂

輸咗幾鋪之後發現唔夠資源頂最後個風
中期開始瘋狂起倉擺煤
大量招人，得一隻機械人幫手替更
最後真係痴撚線，係咁24小時+喇叭瘋狂產煤
係咁開關開關overheat
好撚好玩呀屌

coal thumpers有咩用

普通難度可以做大愛撚

普通第一關收晒人冇OT食正餐冇人死冇童工冇決鬥場冇雞叫大愛BBQ

我收哂啲難民
後期人手多到可以起十個八個打獵場儲食物
係一黎到就重傷果啲infirmary唔夠位死左三四十個

Coal thumper係可以挖啲煤出黎
要起個gathering post係附近覆蓋到佢挖出黎嘅煤先收集到

但去到之後得返7日要儲2800食物儲唔撤，都on99

我玩到百幾人冇野做 啲倉打爆晒
遲啲再玩hard試會點

試下用食物添加劑

三波收曬
加左1次生肉倉 2次熟食倉 再upgrade曬啲hunter 岩岩好過得到仲有幾百肉淨

Strong post leave name

利申:琴晚先買黎玩

你係收埋grievely ill果啲

我得一個infirmary
佢一野太多重病
焗住放係到等死
條hope本身滿哂
扣到得返三份一

隻game 超正
玩到最後存在3萬粒煤 2800食物
加7隻機械人 同6間醫人 頂住

宗教路線都幾屈機

推
今晚玩第二個劇

全收阿
我玩宗教建築有個專醫grievely ill 仲可以用worker返工
keep住開技雙糧加速加keep住整義技清床位
再升科技升到加15%就好快清曬
每日百一個床位

我都係宗教
不過無開果個野
點知佢突然咁多人重傷
淨係專心不停挖煤同儲食物
係凍q死左隊scout有啲無奈

我覺得order勁啲喎
揀order焗要起高級醫院雖然用core 但捱過3波難民可以拆淨一個
然後開技谷生產 order果啲建築又係加生產
相反宗教救完人就冇用

好撚多人性抉擇

成日有個負效果話 "變壞的食物",
咩意思？ 點先唔怕變壞

我搞咗好耐都無嘢出
但係好似miner 效率好啲

人手夠多既話thumper 係勁啲又唔食core

thumper要好多人手又要升埋gather post 好麻煩
miner起完唔使理佢但要用core

係咪一個煤坑只可以得一個thumper？
多幾個會唔會有加乘
如果係都幾好，後期難民多果陣可以塞晒入去大煉鋼

tumper係任起 但啲煤放係部機後面要起gathering post 執

咁其實正過miner 3波爛民都食得晒

Thumper個產能係勁啲
不過要起gathering post係佢隔離先得
最低級果隻1個thumper要2個post共30人先發揮到最大產出
中級果隻仲要1個thumper4個post共50人
如果唔夠人手會減低產出

Miner仲要固定位先起到
thumper周圍鳩起就得

唔洗一定係煤坑隔離？

Thumper周圍鳩起
無指定位置

miner擺機械人
thumper擺人
全民大掘礦

而家係咪出得3章？

yes

Restart 5次終於0死捱過暴風雪

個人覺得個feel有d似玩The Banished，Scout個part就似This War of Mine但係簡化左，This War of Mine好撚驚帶漏帶錯工具浪費左一晚

頭先用order爆左機 最尾開左專制mode
有少少遺憾
一陣試下用宗教爆機先

中期D木同D煤長期滿
想用都用唔到

Order條線好浪費人力，我玩宗教多

耶撚搞唔掂，點樣氹掂班London幫

第三級果座教堂每兩日可以勸一次

果教堂本身會自動直接
每級宗教建築每兩日都可以發動技能
咩夜晚祈禱果啲
發動之後會加hope間接勸佢地

但係揀耶撚無得24小時，last 風暴嗰度好牙煙

有咩咁捱煙, 暴雪果幾日我日日爆煤喎

你有機械人就唔驚有問題嫁啦
我暴風雪一開始啲人話唔想返 拿拿臨整機械人代替曬佢地
結果到完場都綠色
反而糧食先大單
隻game一直逼你發展煤木鐵
但無乜逼你儲糧
臨尾先黎個大挑戰

臨尾起咗成堆獵人齊齊起飛儲糧
咁凍邊得嚟咁多獵物

終於救到600人

我450人
最尾全滿加超載都唔夠暖好跨張
最後一日成140度咩情況 好在過到

最緊要workshop 夠多，研究得快
children shelter 夠，可以幫engineer 手
每次一玩就停唔到手
快啲出多幾個mode 啦！

endless mode!

全hard過左第一個劇本 原本有大約520人死到得番280人左右
最後一日109%discontent 0食物 遲一日都比人趕出城

The Refugee好鬼癲
人好多但Engineer嚴重短缺，中期開始病到仆街，最後Lords收得一波，起唔齊Guard Depot，村民屠後兩波Lords收場

正

點解我send左機械人去new manchester度都解唔到任既
無啦啦輸左

有三種資源要送

前後要送3次野
木煤食物都要
總共要6個機械人

玩左2次先過到+救埋new Manchester

唔係喎
我多到engineer可以挖礦
不過無救哂一開始班refugee
準備重玩

玩完hard分享一下
頭幾日唔洗採煤 跌溫度先開能量塔
開頭要狂採木頭
醫療要起係核心第一層
房屋要起第二層 工作室第三
溫室無用唔洗研發 主力靠獵人
法案要第一時間按

你呢個係New home個劇本
如果房屋起第二層咁係咪要研發加generator範圍果個
我玩normal都無研發
準備玩hard

其實都幾快悶

都係
冇計得三個MAP d event又基本上0 randomness
又未有endless sandbox mode

一入game就lag到痴線，較哂最低都係咁，有冇方法解決

我想知佢有冇sandbox mode?

係newhome 開頭醫療唔夠熱好多人病

溫室基本上都係劇本2無得起獵人先用
哂哂D核心

我啱啱第二次玩new scenario normal ：連續幾晚全晚-40度 無開任何取暖包括中間main tower....咁都可以無人死無人病....係咪bug 泥ga?人口3xx 全部住靚屋 加兩個infirmary
利申：最後暴風過負-70度開始有人病 我先開番爐 後尾過-100度先開始有人死 650人死到550

岩岩爆第一關normal, 心入面感嘆有生之年會唔會有經歷零下150度既可能性
為左生存真係乜鳩都做, 除左堅持無用童工, 揀左童->醫生, 收難民都係淨係收健康既
行埋獨裁路線, 暴風雪十日前已經瘋狂OT做研究衝最高效能
臨尾一日先知要衝糧食, 好在一早用過木糠餐, 然後廚師瘋狂做飯, 達到要求既一半少D就開始暴風雪
好在都頂到死50人左右, 本身380人左右
得兩隻機械人瘋狂挖煤, 其餘暴雪期間都放假由佢

我500幾人死剩308人 暴風雪唔夠煤 要繼續返工
岩岩好完個日仲有少少剩 唔係一定陷球劑

我最後整左14個機器人去挖煤，挖木同燒炭。 暴風雪期間一直開工頭。收哂全部難民，但忘記起高級醫院，死左好多重傷難民。

我挖煤都係用蒸汽煤井同木轉炭
最未開始既時候都儲左一萬煤

其實整機器人用好多資源
所以我開左一陣工廠整左隻機械人同3次義肢就拆左佢
我醫院最尾OT研究左分流同加食物配給
清曬大部分病患

係，我會再試下取得平衡

食物配給是咪要每個入去手動開?
玩到後期好亂都唔記得起左去邊

煮房度set, 可以隨時轉返做普通

夠多Infirmary
病都清得夠快
加埋carehouse 其實最後可以由佢地病